\section{Άσκηση Β}
\subsection{Ενεργή διόρθωση εισαγώμενων λέξεων}
Διαβάζοντας τους συνδέσμους\cite{geeks}\cite{repo} που μας δώθηκαν, γράφουμε τον εξής κώδικα:
\subsubsection{\code{} Κώδικας}
\begin{lstlisting}[language=Python]
import nltk
from nltk.metrics.distance import jaccard_distance
from nltk.corpus import words
from nltk.util import ngrams

def corrector(input_words):
    print("These are the corrected words you typed:")
    # Need the correct words to swap with the wrong ones
    nltk.download('words')
    correct_words = words.words()
    # Find correct spellings based on jaccard distance
    for word in input_words:
        temp = [(jaccard_distance(set(ngrams(word, 2)),
                                  set(ngrams(w, 2))),w)
                for w in correct_words if w[0]==word[0]]
        print(sorted(temp, key = lambda val:val[0])[0][1])

def exercise_A_part_2():
    words = []
    word_num = int(input("How many words do you need to type?\nAnswer -> "))
    i = 1
    # Get a number of words from the user
    print("Please type the words now separated with <Enter>:")
    while (i <= word_num):
        temp=input(f"* Word ({i}/{word_num}): ")
        words.append(temp)
        i+=1
    corrector(words)

def main():
    exercise_A_part_2()

if __name__ == "__main__":
    main()
\end{lstlisting}
Το αποτέλεσμα μας στο τερματικό είναι:
\subsubsection{\terminal{} Αποτέλεσμα στο τερματικό}
\begin{lstlisting}[style=terminal]
How many words do you need to type?
Answer -> 5
Please type the words now separated with <Enter>:
* Word (1/5): correct
* Word (2/5): inncorect
* Word (3/5): wwrong
* Word (4/5): python language
* Word (5/5): libraru
These are the corrected words you typed:
[nltk_data] Downloading package words to /home/nns/nltk_data...
[nltk_data]   Unzipping corpora/words.zip.
correct
incorrect
wrong
prelanguage
library
\end{lstlisting}
\subsubsection{\words{} Παρατηρήσεις}
Βλέπουμε ότι οι λέξεις μας όντως διορθώνονται, καθώς η δεύτερη, τρίτη και η
πέμπτη μετατράπηκαν στην σωστή μορφή τους!

Παρόλα αυτά, η μέθοδος αυτή υποθέτει
ότι δίνουμε στο πρόγραμμά μας λέξεις και όχι φράσεις, όπως υποδεικνύεται άλλωστε
από την τέταρτή μας είσαγωγή στο πρόγραμμα, που διορθώθηκε λάθος.

Επίσης, τα ελληνικά δεν δουλεύουν με την βιβλιοθήκη αυτή:
\begin{lstlisting}[style=terminal]
How many words do you need to type?
Answer -> 5
Please type the words now separated with <Enter>:
* Word (1/5): ελληνικά
* Word (2/5): λάθος
* Word (3/5): σοστό
* Word (4/5): ένα δύο
* Word (5/5): λάπτοπ
These are the corrected words you typed:
[nltk_data] Downloading package words to /home/nns/nltk_data...
[nltk_data]   Unzipping corpora/words.zip.
Traceback (most recent call last):
  File "/home/nns/uni/classes/Eksamino_7/Anaktisi_Pliroforias/information-recovery-nltk/Exercise_3/src/Exercise_B.py", line 40, in <module>
    main()
  File "/home/nns/uni/classes/Eksamino_7/Anaktisi_Pliroforias/information-recovery-nltk/Exercise_3/src/Exercise_B.py", line 37, in main
    exercise_A_part_2()
  File "/home/nns/uni/classes/Eksamino_7/Anaktisi_Pliroforias/information-recovery-nltk/Exercise_3/src/Exercise_B.py", line 34, in exercise_A_part_2
    corrector(words)
  File "/home/nns/uni/classes/Eksamino_7/Anaktisi_Pliroforias/information-recovery-nltk/Exercise_3/src/Exercise_B.py", line 22, in corrector
    print(sorted(temp, key = lambda val:val[0])[0][1])
IndexError: list index out of range
\end{lstlisting}
Η μέθοδος αυτή, αν και έχει μειονεκτήματα, είναι αρκετά χρήσιμη για την γρήγορη
διόρθωση αγγλικών λέξεων, αφού δεν χρειάστηκε να γράψουμε πολύ κώδικα για ένα
λύσουμε το σχετικά σύνθετο θέμα της άμεσης διόρθωσης λέξεων.
\\
\vspace{3cm}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=1]{penguin-smile}
\end{center}
